{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de jours de mauvaise qualit\u00e9 de l'air (MQA) par ann\u00e9e","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Nombre de jours de mauvaise qualit\u00e9 de l'air (MQA) \u00e0 Montr\u00e9al","indicator_number":"13.1.1","national_geographical_coverage":"Montr\u00e9al","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Donn\u00e9es Qu\u00e9bec","url":"https://www.donneesquebec.ca/recherche/dataset/vmtl-rsqa-bilans-annuels-qualite-air/resource/6005d7d0-47ae-4c23-b976-ae4acf5ab8e7","url_text":"rsqa - Mauvais Qualit\u00e9 de l'Air et Smog"}],"standalone":false,"tags":[],"analysis":"Une analyse des tendances concernant la qualit\u00e9 de l'air \u00e0 Montr\u00e9al montre qu'il y a eu des progr\u00e8s dans la r\u00e9duction du nombre de jours de mauvaise qualit\u00e9 de l'air depuis 2015. En effet, selon les donn\u00e9es disponibles, le nombre de jours o\u00f9 la qualit\u00e9 de l'air \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme mauvaise a diminu\u00e9 au fil des ans.\n\nCependant, malgr\u00e9 cette tendance \u00e0 la baisse, une l\u00e9g\u00e8re augmentation a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en 2019, suscitant des pr\u00e9occupations quant \u00e0 une possible inversion de la tendance. Heureusement, cette augmentation a \u00e9t\u00e9 suivie d'une diminution importante en 2020 et 2021, probablement due \u00e0 la pand\u00e9mie de COVID-19 et aux mesures de confinement qui ont r\u00e9duit la circulation automobile et les \u00e9missions de polluants.\n\nCes donn\u00e9es montrent que la communaut\u00e9 de Montr\u00e9al a r\u00e9alis\u00e9 des progr\u00e8s importants dans la lutte contre la pollution de l'air, mais que des efforts suppl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour maintenir cette tendance \u00e0 la baisse. ","community":"La communaut\u00e9 de Montr\u00e9al a fait des progr\u00e8s significatifs dans la lutte contre la pollution de l'air, mais il reste encore des d\u00e9fis \u00e0 relever. Des mesures ont \u00e9t\u00e9 mises en place pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, notamment en encourageant l'utilisation de modes de transport plus respectueux de l'environnement, en am\u00e9liorant la qualit\u00e9 des carburants et en r\u00e9glementant les \u00e9missions industrielles.\n\nCependant, certains d\u00e9fis persistent, notamment la densit\u00e9 de la circulation automobile dans la ville, qui continue de contribuer \u00e0 la pollution de l'air. De plus, la pr\u00e9sence de sources de pollution \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la ville, comme les usines et les centrales \u00e9lectriques, peut \u00e9galement affecter la qualit\u00e9 de l'air \u00e0 Montr\u00e9al.\n\nLa communaut\u00e9 doit continuer \u00e0 travailler ensemble pour relever ces d\u00e9fis et pour faire progresser les efforts de r\u00e9duction de la pollution de l'air. Cela peut inclure des initiatives telles que des programmes de sensibilisation et de formation pour encourager les citoyens \u00e0 adopter des comportements plus respectueux de l'environnement, ainsi que des politiques et des r\u00e8glements plus stricts pour les entreprises et les industries qui polluent l'air. En travaillant ensemble, la communaut\u00e9 peut continuer \u00e0 faire des progr\u00e8s significatifs pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'air et prot\u00e9ger la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des citoyens de Montr\u00e9al.","initiatives":"Pour atteindre l'objectif de d\u00e9veloppement durable consistant \u00e0 r\u00e9duire le nombre de jours o\u00f9 la qualit\u00e9 de l'air est mauvaise, la communaut\u00e9 de Montr\u00e9al doit se mobiliser pour mettre en place des mesures efficaces. Parmi ces mesures, on peut citer l'am\u00e9lioration des transports en commun, la promotion de modes de transport alternatifs comme le v\u00e9lo ou la marche, l'adoption de pratiques industrielles plus respectueuses de l'environnement, la r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et l'augmentation de la production d'\u00e9nergie renouvelable.","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_GOAL":"Objectif 13: Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs re\u0301percussions","SDG_TARGET":"## CHANGEMENTS CLIMATIQUES\nEnjeu 13.1: Adopter des mesures de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre","SDG_INDICATOR":"Indicateur 13.1.1: Nombre de jours de mauvaise qualit\u00e9 de l'air (MQA) \u00e0 Montr\u00e9al","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"## Donn\u00e9es Qu\u00e9bec\nLes donn\u00e9es de l'indicateur 13.1.1 ont \u00e9t\u00e9 import\u00e9es de Donn\u00e9es Qu\u00e9bec avec un API.\n\nLe fichier est exploit\u00e9 sans \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9.\n\nID: [6005d7d0-47ae-4c23-b976-ae4acf5ab8e7](https://www.donneesquebec.ca/recherche/dataset/vmtl-rsqa-bilans-annuels-qualite-air/resource/6005d7d0-47ae-4c23-b976-ae4acf5ab8e7)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-27","target_number":"13.1","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-01-01"}